\phantomsection \label{subsubsec:R212}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R212}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R212}{R2.12}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Projet Personnel et Professionnel } % R212 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1tfVc91Jw4ubuf32KZVc3K7H6FQsjq-5XrL9bUd1sACg/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S2 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{13h}, dont 0h CM, 7h TD et 6h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{13h}, dont 7h CM/TD et 6h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 9h CM/TD et 6h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{2} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Après avoir découvert son domaine d'activité, l'étudiant est désormais
amené à définir précisément son profil personnel et professionnel afin
de renforcer la pertinence de son insertion professionnelle : on
traitera essentiellement du choix du parcours et de la définition de son
profil afin de préparer le semestre 3.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Se positionner sur un des parcours de la spécialité
\item
  Se caractériser pour préparer sa recherche de stage d'alternance ; se
  présenter, se définir
\item
  Exprimer l'intérêt professionnel, valeurs, motivations, traits de
  personnalité, expériences professionnelles
  ou personnelles
\item
  Mettre en valeur et présenter son savoir-être
\item
  Identifier et justifier ses compétences techniques et transversales
\item
  Préciser et exprimer ses souhaits professionnels
\end{itemize}
Des exemples d'activités sont :
\begin{itemize}
\item
  Veille professionnelle, veille technologique
\item
  Rencontres et entretiens avec des professionnels et anciens étudiants
\item
  Visite d'entreprise ou d'organisation
\item
  Participation à des conférences métiers
\item
  Construction d'une identité professionnelle numérique
\item
  Découverte et compréhension d'un bassin d'emploi particulier
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Préconisations de mise en oeuvre}

\begin{itemize}
\item
  1{]} S'approprier la démarche PPP : connaissance de soi (intérêt,
  curiosité, aspirations, motivations),
  accompagner les étudiants dans la définition d'une stratégie
  personnelle permettant la réalisation du
  projet professionnel
  \begin{itemize}
  \item
    Développer une démarche réflexive et introspective (de manière à
    découvrir ses valeurs, qualités,
    motivations, savoirs, savoir-être, savoirs-faire) au travers, par
    exemple de son expérience et ses centres
    d'intérêt
  \item
    Placer l'étudiant dans une démarche prospective en termes d'avenir,
    souhait, motivation vis-à-vis
    d'un projet d'études et/ou professionnel
  \item
    S'initier à la démarche réflexive (savoir interroger et analyser son
    expérience)
  \end{itemize}
\item
  2{]} S'approprier la formation
  \begin{itemize}
  \item
    S'approprier les compétences de la formation -- identifier les blocs
    de compétences
  \item
    Référencer les compétences et les associer avec la réalité du
    terrain
  \item
    Découvrir, analyser les parcours B.U.T. de la spécialité
  \item
    Accompagner le choix des parcours (type \textgreater type 2)
  \item
    Préparer son stage et/ou son alternance et/ou son parcours à
    l'international
  \end{itemize}
\item
  3{]} Découvrir les métiers et connaître le territoire
  \begin{itemize}
  \item
    Faire le lien avec les métiers (fiches ROME -- Association article
    1)
  \item
    Débouchés en fonction du territoire,
  \item
    Bassins d'entreprise, réseaux d'entreprise, implantations
  \item
    Identifier les métiers en lien avec la formation, en analyser les
    principales caractéristiques
  \end{itemize}
\item
  4{]} Se projeter dans son environnement professionnel
  \begin{itemize}
  \item
    Codes, usages et culture d'entreprise
  \item
    Intégration des codes sociaux au niveau France, Europe pour s'ouvrir
    à la diversité culturelle, ouverture
    sur la mondialisation socio-économique
  \item
    Construire son réseau professionnel : découvrir les réseaux et
    sensibiliser à l'identité numérique
  \item
    Choix -- métier - Connaissance de soi, Connaissance des parcours,
    métiers, parcours, formation, approche
    par compétences, Analyse réflexive
  \end{itemize}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \textit{Tous les ACs de toutes les compétences (tout parcours confondu)} \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE201}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.01}} Construire un réseau informatique pour une petite structure
\tabularnewline
\hyperlink{SAE202}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.02}} Mesurer et caractériser un signal ou un système
\tabularnewline
\hyperlink{SAE203}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.03}} Mettre en place une solution informatique pour l'entreprise
\tabularnewline
\hyperlink{SAE204}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.04}} Projet intégratif
\tabularnewline
\hyperlink{SAE271}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R112}{\textcolor{ressourceC}{R1.12}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Connaissance de soi, Choix de parcours, Personnalité, Expériences, Analyse réflexive, Identité professionnelle, Stage, Alternance, Approche par compétence. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

